三星Note 4爆炸 婦燒傷送院

三星Note 4爆炸 婦燒傷送院

港聞

【本報訊】一名來港探親的內地婦人，上周五與女兒在將軍澳住所客廳看電視期間，放置書枱的一部三星Note 4手機突然冒煙爆炸，整部電話燒焦，電池膨脹如氣球般，懷疑短路導致手機過熱肇禍，婦人左腰被火屑燒傷，翌日由救護車送院治理。三星香港回應稱檢查手機碎片，發現涉事電池並非三星原裝配件，建議市民使用三星認可產品及電池，以免發生故障。

梅女士指Note 4爆炸後燒焦，電池膨脹。
讀者提供圖片

三星指電池非原裝

居住將軍澳坑口蔚藍灣畔的梅女士稱，母親上周三從內地來港，上周五晚上10時許，母女二人在客廳看電視，三星Note 4手機放於書枱上，未幾手機突然冒白煙，然後爆炸噴出火花，坐在靠近書枱位置的母親當場中招，左腰近肋骨位置被火屑灼傷，須敷冰止血，手機事後燒成焦炭，電池則膨脹如氣球。她憶述當時情況：「好大煙。炸得好緊要！部機啲玻璃都冇埋，媽媽係咁喊同跳，嗌痛，於是幫佢用冰止血，諗住佢探我哋好開心，但就搞成咁。」
梅女士稱，由於母親傷口敷冰後情況有改善，至周六即和母親一同到旺角朗豪坊三星維修中心查詢及投訴。下午2時許到達維修中心，並將碎片交給職員檢查，三星方面亦協助召救護車將梅母送院檢驗。「醫生建議先照X光，再睇肋骨有冇事」。
梅女士稱曾在新聞獲悉三星有爆炸事件，但萬料不到會發生在自己家人身上。「好驚！好似攞個炸彈喺隔籬，你唔知佢幾時爆，完全冇任何反應就爆咗」。梅女士表示該手機前年5月購買，手機間中會發熱，未曾發生過事故。三星香港回應稱涉事電池並非三星原裝配件。
■記者文兆麟

梅女士

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

去咗三星維修先，死無對證喇

梅女士指Note 4爆炸後燒焦，電池膨脹。
讀者提供圖片